葉劉淑儀: 問責制仍未發揮最大效益，行政長官未能招攬真正擁有共同治港理念、有共同抱負的政治人才。

自從時任行政長官董建華於2000年《施政報告》中提出要研究和引入一套新的主要官員問責制度（Principal Officials Accountability System），至今已實行了17年，是時候審視成效。

問責制其實是一套政治委任制度，由行政長官委任司局長、副局長及政治助理。稱之為問責制，有點「改壞名」，讓人把注意力集中在官員問責上，遇上甚麼風波便要官員問責下台，動輒得咎。回顧當年董建華推行問責制的初衷，是想找尋和他同心同德的班子來協助施政，而這些年來，我認為問責制在吸納專才方面是有發揮效用的。

隨著曾蔭權在2007年發表《進一步發展政治委任制度報告書》，建議擴大問責制，設立副局長及局長政治助理，協助局長處理政治事務，但社會認為副局長及政助薪酬過高，引起很大爭議。而推行擴大問責制後，政府問責團隊在人數上壯大了不少，但是其管治水平卻不見得有多大提升，更多副局長及政助做一屆便離職，他們離開政府後卻鮮有從事政黨或其他政治工作，政府想通過問責制建立政治人才庫，可謂完全失敗。

綜合來說，問責制仍未發揮最大效益，行政長官未能招攬真正擁有共同治港理念、有共同抱負的政治人才。因為修訂《逃犯條例》而引發的政治風暴更證明問責制無法讓政府「民情在心，民意在握」。如今政治環境一天比一天嚴峻，問責制要如何走下去，做到真正提升管治團隊的質素，值得思量......

問責制「改壞名」無助建立政治人才庫(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於經濟通)

source:

最大效益係咪炒左妹妹

又來了

得21.6分

妹妹：姐姐可唔可以出少句聲，而家壓力咁大日日重比你咁隊法分分鐘提早壽終正寢

(召集)組織超勇猛狙擊立法局雙料議員大聯盟想參選今屆區議會？爭取(實現《雙普選》《公民提名》)香港民主改革路線圖

相抗爭的一齊入啦，研究怎樣分工合作，展開全面抗爭！
包括對抗DQ的策略和司法覆核！

頭號追擊對象 法律界敗類 共產黨之 拗著數 寄生蟲
擁護《基本法》發假誓

違反《基本法》
a)第七十五條
香港特別行政區立法會舉行會議的法定人數為不少於全體議員的二分之一。

立法會議事規則由立法會自行制定，但不得與本法相抵觸。
答：通過違反基本法 修改議事規則，全體議員的20位法定人數。

b)第二十六條
香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。
答：選舉主任DQ，梁天琦、陳浩天、周庭..... 等等

c) 通過一地兩檢 沒有法律基礎 《違反基本法》

d)修改 逃犯條例，支持 成班立法局敗類《違反基本法》賣港求榮。

一班害人精，心狠手辣，視生命如糞土， 送中 虐殺 抄家逃犯條例

若果超過五個人有興趣的或者選區重疊，舉行初選 計分有待參與的《超勇猛狙擊成員商討 》

缺超勇猛狙擊人，參與選舉

1.G18 梁美芬 黃埔東
2.B09 謝偉俊樂活
3.A08 張國鈞西環
4.T05 周浩鼎東涌南 逸東邨
5.L19 何君堯樂趣

次一批追擊對象
6. 李慧瓊土瓜灣北
7. 葉劉淑儀三聖
8. 麥美娟 偉盈
9. 劉國勳 欣盛
10. 陸頌雄 天恆
11. 柯創盛廣德
12. 鄭泳舜南昌北
13. 何啟明柏雅
14. 鄧家彪 逸東邨北

次要追擊對象
15. 田北辰 愉景
16.其他建制派的選舉區

(召集)組織超勇猛狙擊立法局雙料議員大聯盟想參選今屆區議會？爭取(實現《雙普選》《公民提名》)香港民主改革路線圖

來去自由，互相尊重《除了惡意搗亂者或侮辱他人污言穢語的人士》可能會移除
Telegram

田少難啲，愉景好多人支持佢

-文宣-聯署-民意授權-721警員射波大聯署

問責制發揮最大效益既時候就係2003年葉劉下台個年

其實政府乜撚都唔好撚做仲好

葉犍仲算唔算係建制派？